Commentaires
========


Écrire des commentaires
----------------

Afin de contribuer à un fil, inscrivez votre commentaire dans le formulaire de commentaire à la fin du fil et cliquez sur le bouton **Envoyer**. Si Loomio vous a envoyé un email avec un commentaire, vous pouvez également y répondre directement et votre message apparaîtra dans le fil de discussion.


Markdown
--------

Loomio utilise le langage **Markdown** pour vous permettre de mettre en forme votre texte ou d'y inclure des images. Pour plus d'informations sur la façon d'utiliser Markdown, allez lire [ce guide](https://www.loomio.org/markdown).


Pièces jointes
---------------

![Icône de pièce jointe](images/attachments.gif)

Vous pouvez joindre des fichiers aux commentaires en utilisant le bouton des pièces jointes près du bouton **Envoyer** sur le formulaire de commentaire. Il vous sera alors demandé de choisir un fichier de votre appareil.


@mentionner des membres du groupe
-------------------------

Si vous voulez attirer l'attention de personnes spécifiques de votre groupe, entrez **@** dans le champ commentaire suivi de leur nom. Lors de la saisie du nom, un menu apparaîtra, listant les membres de votre groupe qui correspondent à ce nom. Sélectionnez le membre que vous souhaitez, puis **Envoyer** votre commentaire. Ils seront prévenus que vous les avez mentionnés dans un commentaire.


Modifier des commentaires
----------------

![Menu déroulant des options d'un commentaire](images/edit_comment.gif)

Dans la configuration par défaut des groupes, un commentaire peut être modifié uniquement si aucun nouveau commentaire n'a été saisi. Les coordinateurs de groupe peuvent également [configurer les groupes pour autoriser les utilisateurs à modifier leurs commentaires à n'importe quel moment](group_settings.html#group-permissions-–-what-can-members-do). Si vous pouvez modifier votre commentaire, l'option **Modifier le commentaire** se trouve dans le menu déroulant des **Options de commentaire**.


Aimer des commentaires
---------------

Vous pouvez montrer que vous appréciez ou que vous comprenez ce que dit un autre membre du groupe en utilisant le bouton **Aimer** sous le commentaire. Cela ajoutera votre nom à la liste des personnes qui ont aimé ce commentaire. Vous pouvez également annuler l'action **Aimer** en cliquant sur **Ne plus aimer** sur le commentaire.

Supprimer les commentaires
-----------------

Vous pouvez supprimer vos propres commentaires en sélectionnant **Supprimer le commentaire** dans le menu déroulant **Options du commentaire**. Les coordinateurs de groupe peuvent supprimer n'importe quel commentaire de ce groupe.







